# Alauda Common Library RFCs

## 什么是 RFC ？

"RFC" (request for comments) 即请求评论流程旨在为新特性进入通用库提供一致的和受控的路径。

通过正常的 Bitbucket PR 工作流可以实现审核许多变更，包括错误修复和文档改进。

但是，一些变化是“实质性的”，我们要求这些变化经过一点设计过程，并在核心团队内产生共识。

## RFC 生命周期

RFC 经历以下阶段：

- **Pending:** 当 RFC 被作为 PR 提交时。
- **Active:** 当 RFC PR 被合并且正在被实现时。
- **Landed:** 当 RFC 的建议变更在实际正式版本中发布时。
- **Rejected:** 当 RFC PR 在未合并的情况下关闭时。

[Pending/Active RFC 列表](https://bitbucket.org/mathildetech/alauda-common-snippet/pull-requests/?state=OPEN&query=RFC&at=master)

## 何时遵循此流程

如果你打算对通用库进行“实质性”变更时，则需要遵循此过程。

构成“实质性”变化的是基于实际业务的演变，可能包括以下内容：

- 提供新 API 导出的新功能
- 变更现有 API 的语义或行为
- 删除已经正式发布版本的一部分特性
- 引入新的习惯用法或约定，即使它们不包括对代码实现本身的变更。

某些变更不需要 RFC：

- 引入显著客观的高质量附加功能（加速，更好的浏览器支持）
- 修复客观不正确的行为
- 完善措辞，代码重构
- 增加或删除警告
- 增加的内容只可能被其他实现者 _注意_ 到，对实际使用者是不可见的

如果你在没有经过 RFC 过程的情况下提交 PR 来实现一个新特性，那么它可能会被关闭，因为我们希望你能首先提交一个 RFC。

## 你为什么要这么做

我们需要更认真地对待稳定性，因此必须仔细考虑我们所做的每一项可能影响最终用户的变更所带来的影响，同时我们希望开始有意识地防止新的 API 带来更多的复杂性。

RFC 流程是在对通用库进行变更时规范我们思维过程的一种方式，以便我们在讨论为什么或为什么不应该进行这些变更时能够更加一致。

## 在提交之前收集反馈

在深入研究 RFC 所需的 API 设计细节之前，获取关于你的概念的反馈通常是有帮助的。你可以在工作沟通群内进行讨论，最终制定具有基本实现方案的 RFC PR。

## Workflow

1. 提交相关 issue 讨论，如果未被接受流程结束
2. 撰写详细 RFC 并 PR 到 `active` 目录
3. 深入讨论如果 PR 被多数人 approve 接受，将此 RFC PR 合入；如果深入讨论后被拒绝，移入 `rejected` 目录并合并， 且流程结束
4. 根据 RFC 实现具体功能，将 RFC 移入 `landed` 目录并提交 PR
5. 讨论实现细节，寻找最优解后合入

## 过程是什么

简而言之，要将主要特性添加到通用库中，必须首先将 RFC 作为 MarkDown 文件合并到 RFCs 文件夹中。在这一点上，RFC 是“主动”的，并且可以实现最终包含到通用库中的目标。

- 将 `0000-template.md` 复制到 `active/0000-my-feature.md`（其中 'my-feature' 是描述性的，还没有分配 RFC 号）。

- 填写 RFC。注意细节：_那些无法显示出令人信服的动机，或是无法展示对设计影响的理解，又或者对缺点或替代方案不真诚的 RFC 往往不受欢迎_。

- 提交 PR。RFC 将收到来自其他前端同事的设计反馈，作者应该准备好调整它作为响应。

- 建立共识并整合反馈。得到广泛支持的 RFC 比那些没有收到任何评论的 RFC 更有可能取得进展。

- 最终，我们将一起决定 RFC 是否应该加入到通用库中。

- RFC 可以根据大家的反馈进行修改。重大修改可能会触发新的最终评论周期。

- RFC 可能会在大家讨论结束后被拒绝，并发表评论总结拒绝的理由。然后，我们应关闭 RFC 的相关拉取请求。

- RFC 可能在其最后评议期结束时被接受。我们将合并 RFC 关联的 PR，此时 RFC 将变为 "Active"。

## 有关 Active RFC 的详细信息

一旦 RFC 变成 Active 的，那么作者就可以开始拉取新的 feature 分支实现它了，并将该特性以及 RFC 移入 `landed` 目录作为 PR 提交到仓库中。变得 "Active" 并不意味着该功能最终将被合并，它只是意味着我们原则上已经同意并愿意合并它。

此外，给定的 RFC 已被接受并处于 "Active" 状态，这并不意味着为其实现分配了什么优先级，也不意味着当前是否有人正在对其进行工作（一般由 RFC 负责实现）。

对 Active 的 RFC 的修改可以在后续 PR 中完成。我们努力以反映功能的最终设计的方式编写每个 RFC，但该过程的性质意味着，我们不能期望每个合并的 RFC 实际反映下一个主要版本的最终结果，因此，我们试图按计划使每个 RFC 文档与语言功能保持一定程度的同步，通过对文档的后续 PR 来跟踪此类变更。

## 实现一个 RFC

RFC 的作者没有义务实现它（但通常是他），开发人员可以在 RFC 被接受后发布实现以供 Review。

Active 的 RFC 应该列出到实现 PR 的链接（如果有）。对实际实现的反馈应在实现的 PR 中进行，而不是在原始的 RFC PR 中进行。

如果你对 "Active" 的 RFC 的实现感兴趣，但不能确定其他人是否已经在工作，请随时询问。

## Review RFC

RFC 可以随时提交，其他人员也可以随时 Review 并讨论。

**我们的 RFC 流程受到 [React RFC], [Vue RFC], [Rust RFC] 和 [Ember RFC] 的启发。**

[react rfc]: https://github.com/reactjs/rfcs
[vue rfc]: https://github.com/vuejs/rfcs
[rust rfc]: https://github.com/rust-lang/rfcs
[ember rfc]: https://github.com/emberjs/rfcs
